回應洗米仔facebook post

之前又話唔會del留言，浪費我時間打呢篇文

預左畀人屌，詳情見oction facebook。

我是被盜用的用戶，有幾點我想要補充。

1 我的帳戶只有邀請過一個用戶，其他積分均是由貴公司自動贈送，你大可檢查，我是貪小便宜，何必將我塑造成濫用貴公司系統的人？更不要説我為了那500元現金券需付百多元"運費"，不過小貪大貪也是錯。

2 由6月註冊開始，我一直使用facebook登入，甚至未有登出過幾次，只有12月再進入程式時叫我使用電話認證，否則不能使用程式，只有一個"提交"按鍵。我看不到字眼表示可以使用電話登入。我在認證之後一直使用facebook登入。

3 坦白說，我當時因為某些評論(見fb以及app store)，不太敢將真實資料輸入，我使用了網上電話註冊(但不是以上網址，是X寶的代收簡訊服務，我才發現原來電話是多個網站共用)，這是不恰當的以及是我的疏忽。但這也是因為我不知道可以使用電話登入。(如果我知道，仲敢搵X寶?淘x喎！）直至現在（23:20），我的帳戶依然用facebook 登入中。

4 至於後來，因為無意中得到了獎品，因此我必定要需要輸入真實姓名、電話、地址和信用卡。為什麼要這樣做？說到底便是個貪字。 如果我可以再選擇，我一定不會為左三百幾蚊這樣做。

另外，如果我知道電話可以直接登入戶囗，有哪個傻瓜會將付款資料輸入在程式中？反之亦然。

5 同樣，如果知道可以電話登入，我一定會更改我的電話號碼，不過程式並沒有這個功能，就算你想更改，根據被盜當天CS所說，你必須讓CS打你的"註冊"電話，並不可能。

另一方面，程式內的購買並沒有經itunes。而且並沒有其他如veritied by visa的認證。我不是想推卸責任，不過如果程式有使用任何一種方法，在同樣情況下，我並不會被盜。

6 而且，我並沒有主動儲存我的付款資料在程中。這是一個被動句，我的信用卡資料在付款後自動被儲存在程式中，我並不知情。而程式儲存的資料竟然是包括了安全碼，就算某強國的購物程式，在進行新交易時也要重新輸入安全碼，為的是怕你遺失手機。

因為我第一時間並不知道電話登入一事，我之前曾經遺失手機，閣下的程式又連安全碼也儲存，我曾想過有人從我遺失手機盜用程式的可能性，其實這是十分危險。

7 在對話中途我已經向cs表明我1 遺失過電話。2電話是代收簡訊，已不可用。 但cs的回應一直鬼打牆，表示一定要認證的電話確認，我不是已經告訴你不可以用了嗎？我表示我用facebook註冊登入，明顯不知道可以用電話登入。cs完全不了解，反而用揄揶口吻又重覆已經說過的話。讓人喪失理智。

8 我亦曾表示可以用月結單信用卡，或是付款資料內的香港電話作認證，正常人也該理解能提供資料會是戶口主人，而且即使退款，款項亦只會退回卡主。但你知道嗎？cs仍然是以同樣的話copy and paste，你要理解對方是一個剛剛被盜用信用卡的受害者，但從cs身上，我看不到同理或是願意幫助的心。

9 其實是否盜用，貴公司其實可以作簡單的判斷，例如一次購買大量的credit數目，付款的ip地址，不合理的下bid數目，再加上我提供的月結單身份證等難以取得資料。但貴公司竟任由有關盜用的拍賣開始甚至完結，這是不合理的。

10 為甚麼不合理？因為除了我，盜用的credit亦涉及其他用戶的利益，涉盜用的拍賣成交價達/接近歷史高價，其中很大原因是盜用，但貴公司至今仍無解決方案。

11 貴公司所説的警告/提醒公告，其實只是公佈與案發前一晚，我根本難有機會看到，可能是我倒霉，公告數小時後便被盗用。

最後重申一次，今次事件絕對有我的疏忽，為此向貴公司致歉，今天終於收到"邀請"可以不日到貴公司辦公室認證及安排與信用卡公司退款。

老實說，由於"邀請"兩字以及文章的態度，是十分擔心的，但是我還是會到貴公司，畢竟差不多八千元對你來説，可能不算甚麼，對我可是一筆大數目。

如果成功安排退款，我會再回應的，但願這篇文章不會消失。

唔想浪費時間cap圖 根本冇人睇

有睇

LM 唔跟咁貼，以防炒車

不過d 咁既app 預左係好似去賭場玩
莊家贏硬，仲入去玩都係傻仔

呢個其實好多人都知

根據facebookD人氣 我懷疑係咪真係有人玩

個日被盜拍賣投credit個D人竟然冇人出黎叫佢退錢？

唔講其他 間公司咁嘅態度 仲用佢真係有問題

點解盗用認證退返去信用卡公司 要誠意邀請我上去?

同埋蘋果日報啱啱又出左新聞

而內容係關於洗米仔幾叻

你組織下過程，對話，時發係點
先再搵埋記者一齊上去，唔好on99 乜都無準備上去俾人撚狗咁撚

明眼人sosad

怕生果就搵明報

實追到你

我冇玩嫁

題外話 其實張現金券我係冇收到的

不過個百幾手續費送畀佢喇

便宜莫貪

得罪講句
成件事係因為你貪小便宜先發生

個app幾伏大家有眼睇
你仲要share俾朋友賺果d credit拎黎bid
你有冇諗過你d fd如果真係沉左落去你過意得去咩
你唔見左8千蚊而家追得返
咁你d fd如果bid左一皮野最後得個吉唔通又屌你啦喎
跟手又要入埋信用卡 又唔見電話 又用假電話號碼

得罪講多句
你咁好呃唔呃你呃邊個

上個post標題就係因為我貪小便宜

個個fd都知呃人喇 其實我都知
我衰左貪小便宜之餘 又大意

依家d app可以save曬信用卡資料連個code 入database 㗎咩

咁間公司咪可以用你張卡瘋狂消費？ 好嚴重 有無得報警

安全碼 所有野都儲存左 唔係個賊點盜用？

老豆咁成功
個仔就做埋啲濕鳩野

鬼唔知似賭咩 但賭場都唔會偷你信用卡啦
呢啲係犯法

佢係儲存姐 因為我交易得1次 根本唔知佢save哂所有資料

巴打, 呢檔嘢初登場已經有人講過, 其他bid友都係佢啲人, 夾你bid貴嘢, 甚至用哂credit都bid唔到. 巴打偏向虎山行.

別儲存敏感數據

讓客戶在他們的帳戶中儲存信用卡資料雖然可以令他們結賬更快更方便。然而，公司是不應該儲存已完成交易的所有數據，例如信用卡到期日及安全碼等。支付卡產業安全標準(PCI) 亦是嚴禁商戶存儲所有這些數據的。

係咪真？

所以咪話公司係唔應該save 安全碼
我估有法例監管？ 如果唔係公司咪可以隨時用你張卡

打算幾時上去搞退款？

未覆我 佢話要我身份證信用卡

我唔想畀 因為如果佢認同係盜用

而卡主先向信用卡舉報盜用

點解佢地唔可以搞? 定想之後反口?

我指信用卡公司 同 oction

我會再問下竟見 再決定點做

玩過幾日個app，有認真研究過，其實只係同人鬥錢多，但係你又點確保同你鬥緊錢多個個唔係admin? 唔單只係咁，我仲發現到連續bin中既人點解可以一直bin中一樣野咁奇怪，已經發現唔只一個係咁，講真呢個玩法如果可以證明到係100%公平公證，我覺得真係幾好玩，但係未證明到之前我覺得大家都係少課為妙其實除左上圖個情況，我發現100樣野有70樣都係某ID bin中，我唔排除佢真係課金勇士，所以我就唔cap佢圖啦。只係想講呢個app好多野都好鬼

樓主唔好縮 頂住

因為死人oction個客服自動連左個email

啱啱有個冇名電話打黎勁多次 迫住聽

女人黎 因為佢話佢買左credit冇扣錢

話佢聯絡過oction 想扣錢 但係對方冇理

佢一開始話覺得自己用左我ac 買野

不過之後又話我盜用佢account luckyme個帳號

大佬呀 個帳號幾時註冊有紀錄嫁 用乜註冊有紀錄嫁

幾時改名都有紀錄 又話自己有幾個ac 點會唔唔知新ac係點？

而且佢稱禁左pay 兩下 咩都唔洗再入就有credit

原來oction個system真係咁易?

你真實身分係邊個？你想點? 你諗好再一次過打黎喇！

唔係有心搞gag

上到去溶左你

其實佢受唔受拍賣行既法例規管？

如果拍賣行請人bid野托價應該係犯法？
商業犯罪黎

唔收錢 送credit畀某D人玩應該唔犯法?

你去民政市務署 有免費法律資詢
再唔係去附近既區議員，有d 會r 到個人比你問

唔好浪費時間同報紙佬周旋了

我諗住由信用卡公司 同 佢搞

而且而家 仲多個唔知咩人